其實係咪得香港先咁癲 大部分人都有存款 重要算多 ， 美國人冇存款 依家90後中國人直頭負債

岩岩睇到隔離post 話30歲港男得30萬存款 比條女話廢

但美國人直頭冇存款
爆武肺個陣 直頭有新聞話4成人拎唔到1000美金出來應急

中國人就重搞笑 以前就係儲蓄大國
依家8090後比個d 花唄 網貸（是但影張身分證就借到錢 唔洗入息證明）
玩到勁多人欠債 岩岩畢業就有成十萬欠債
但人工得幾千

對比返香港人已經好撚勁
唔少讀大學個陣已經pt儲緊錢
識幾個同學 儲到成十萬畢業

身體人大部分都有儲錢 多有多儲少有少儲

上邊30歲30萬 都比人屌佢垃圾
香港人既生存標準真係好撚高

究竟香港人係叻定係賤？

另外想問 美國學費係咪真係咁撚貴

條片最後對父母話想儲錢比個仔讀大學
一個學期成7萬美金
點比得起 讀完都比左個首期

係香港人勁
係香港人賤

UC 4萬幾未計生活費

係，利申有fd美國讀緊

條友話7萬一學期 係計埋生活費 定真係有d成7萬一個學期？

30歲起碼要有100萬以上先合格
我有個fd從來冇返過工又冇投資都儲到60萬

儲咁多錢留返俾港共共產

香港突然間要拎1.2萬都大把人做唔到

Fg都50Kla
算啲咩呀

朋友係richmond讀law 4年係大約要150-200萬

父仔你勁姐 大把mk拎一萬上深圳落仔都比唔起

住咗歐洲三年幾
啲朋友有日見到我戶口有幾千蚊港紙存款已經話我好有錢

人地活在當下
香港人要為住屋日儲夜儲 慳到生存唔知為乜

退休有錢拎既國家係少存款
有咩都食政府同時重稅難儲

年年印銀紙，儲黎做咩？

咁睇既話 條港男真係幾撚廢
儲到去30歲 連去美國讀一個學期都比唔起

香港過65都有生果金 搭車2蚊

你話美國人拎左去投資就話姐
佢地似洗曬

美國巨腸

一日儲一百蚊，一個月都三萬啦 (唔係我講)

三十萬其實唔難

佢地美國人唔儲錢都供到個仔上大學 又真係幾撚勁

有冇8過佢地有幾多？

人地稅率高褔利好 係香港你試下唔儲錢 一有病就要排公立 排到死都未醫得呀

係好撚貴

認真計比例 我相信最少7成香港人比到

真唔真

資產限額 單身人士 $159,000
資產限額 夫婦 $241,000
高額長者生活津貼 $3,815

一定要食

資產限額 單身人士 $159,000
資產限額 夫婦 $241,000
高額長者生活津貼 $3,815

其實香港仲著數

美國人咪一樣又唔見佢地貯錢

個d佔少數來
就同我拎之前新聞有個呀婆日日落街乞錢
比蘋果踢爆原來渣住兩層私樓
一樣係少數例子

香港地無存款退左休真係唔知點算

老綜

如果公屋cover到人數
香港係咪天堂？

以為你歐元
btw唔扮窮點屈你請食飯

佢哋點買樓

睇你讀咩啦 如果私立例如就真係要呢個價 如果in state公立就會平啲

就算係歐元 香港標準都係廢

美國醫療系統真係窮人含撚
仲差過香港
HA雖然管個班奶共
但HA係咁多個醫管局嚟講甚至比原先成立HA嘅英國NHS 仲好

我拎唔出。一出糧屋租伙食水電煤搭車養家啱啱好。

咁佢地真係 平有平買 貴有貴買
香港一定要超級*10000 貴買

全民醫療=socialism呀嘛 共和黨最鍾意講架啦
相信連登仔去美國一定好enjoy叫次白車1000usd嘅係咪

咁美國人如果糧尾點生活

Netflix 有套紀錄片
唔記得咩名
講非法借貸
金額係好細
即是鬼佬真係要佢攞少少錢出嚟應急都無

定25歲？30歲先100萬...

今年讀完med school 加埋UG 未計生活費 8年學費 38萬 有多冇少

大部份工一個月出兩次

少部份每個星期出

無咩可能既事,邊個埋單
香港賣地收入每年佔總收入20-25%
政府話咩空置稅咩辣招其實都係同發展商扯下貓尾

好多都借錢
出黎做野頭5-7年都係還錢
美國城市生活指數太貴

依家美國大把homeless , NY , San Fran, Seattle

你可以google下大學學費

年年印錢，儲黎真係曬氣，及時行樂好過

外國大大大部份人都係自己住
香港如果一畢業就自住應該都冇乜人有咁多儲蓄

女港心諗一隻鋼地通嗱都30萬啦
存款先30一定話廢啦

原來如此 學到野

咁退休又點算
（未去過，真係唔了解美國）

Student loan咋屌你
個個讀完書咩住差唔多成百萬學債
好條毛咩

其實用同理心黎講
共國人8090會欠債咁多
係共產黨造成
將共國打造成世界工廠
點解會成功?有好大原因係無勞工保障、勞動成本低
而小粉紅好自豪共國係世界工廠
相信佢地唔係弱智就係壓榨勞工果D既得利益者
因為物價高企、收入低，引致佢地既收入同支出相差無幾
引致好易會借錢欠債情況

樓主應該係小學雞

不過點講都唔夠支那on9
成班8090後湧去北上廣深工作
但人工抵消唔到生活費 用咩曬d網貸渡日（明明有返工）

最後生存左十年 拎著一身債返鄉下
衰撚過做廢青

鬼佬冇錢黎香港，大把女排隊貼，咁你話夠唔夠賤？

有公屋還好,無公屋既話老綜都唔夠食
租金津貼唔夠租劏房

你講錯左 係連登先咁離地
呢到D人都好短視 睇野好表面
成日都話你未夠30 戶口冇幾多幾多 人生已完

簡單D講 如果以下2個CASE都係30歲
1個 無得再升職 每年得1-3%加幅 月入2XK 但已經儲左50-100萬
1個 前途無限 係40歲可以有機會年薪過百 但儲得果2-3萬

你會唔會話下面個CASE係廢柴
人地可能做左生意 趁後生搏到無錢
又或者可以係讀書 讀到無錢

咁單純比較 根本講唔到啲咩
係睇你同從咩角度睇姐
講嘢諗嘢同討論唔好咁二元
可以深入探討多少少會好啲囉

啱啱好得兩萬

連登班右翼撚仲支持槍權添

100*30=

牙婆就因為樓價癲姐以前求其有塊地家陣都成億

共狗不嬲後生俾老野屌打
之前讀書都讀過
佢地以前退休制度太好
D人5x歲就退撚哂休，但又好撚長命
一個後生要養幾個
而且好多人退休咬果份多撚過d後生份糧
日日飲下茶打下牌就逗幾千蚊退休金
成個社會都好畸形
支共一早想搞鳩退休班人
提倡叫佢地自己買保險

唔洗睇Netflix啦
睇依家支那已經係咁 d花唄app 借錢只要張身分證
你冇入息都借到10萬比你
普遍人工幾千

睇撚完 我心諗一借左應該就冇得返轉頭
深圳今年先搞第一個 個人破產制度

咁本身咁做都應該係想搏上流

你又咁平既

另一面睇,支那人衰極都仲有得返鄉下,叫做有個避難所
香港睇下住SSP劏房果班人幾慘

中國三和 做一天玩兩天

如果唔洗應付住屋需求我諗好多人都可以活在當下既

掉轉睇香港人有難民心態，不安定感

假設題來

有老綜 自然有公屋

Errr咁其實都係好事來

咪父幹
此post已完

民主黨又好好咩
obama care咪又係強姦金

所以某國想打劫香港人

其實你錯重點
你兩個case都係香港人標準好撚高

放眼全球既話

點解香港條線會拉到咁高
一睇到美國成3x歲 銀行冇存款都可以咁自信生活落去

屌你老母30歲冇返幾十萬 都覺得自己未來死得

都唔一定
有統計話美國後生一代30歲前同父母住既比例有3成

我自己女朋友係美國人，佢同姊妹，朋友都係同父母住，而且真係好少儲錢
亦儲唔到好多，普遍畢業頭幾年稅後都係搵20k港紙唔夠，又要還學費又飲飲食食唔剩得幾多

民主黨話要universal healthcare係邊個垃圾黨話反對呀

要有存款但時間其實愈長來代表貶值愈多
當中既捐失係經濟正向時好明顯

一線城市高級少少既政府工退休有成1萬人仔一個月退休金
已月薪1萬人仔 全中國頭5%

用香港比喻應該係退休後一個月有4-5萬

翻工報稅要交social security
類似退休金

所以咪反智羅
月入都cover唔到生活費
不如鄉下搞d手作仔 十年應該有10萬

鎂？

依家越來越多同屋企人住
歐洲有d地方去到5/6成

不過香港好似成7/8成

你女朋友鬼妹？

對邊個好先
睇你咩角度出發
一個地方要養咁多廢人
當然如果希望支爆咁緊係愈亂愈好

慳慳埋埋用30-50年買樓
一到工作年齡就瘋狂番工
一車車廣告投資投資
10個儲錢方法
飯都食少餐就慳到
最後買到200呎到啦
咁先夠錢搵老婆

鬼叫你唔係女人
女人唔使儲

公立學費2-3萬USD左右一年

私立要5-7萬 , 尤其是長春藤私立一定最貴

買左樓點計

身體人？？？？？

露曬底個師兄。。。

一年6萬幾美金學費，係貴不過冇去到7萬一個學期
利申 美國ug + 3年grad school 屋企人俾唔係我俾 我俾唔起

好事來的

即刻去銀行借

香港人勁賤

依家黑白二選一咩
民主黨當年夠支持強姦金啦
話老有所依保障退休生活啊
obama care出爐保費貴幾多啊

要供樓所以負債

唔算係好事
走緊日本條路
個個儲起啲錢唔捨得駛
明明 gdp 係好強，但成個社會都不景氣咁

利申：銀行好多 cash，但唔夠膽亂洗，主要經歷過 sars 同 08，由細到大都被灌輸要儲定應急流動資金嘅概念，改唔到

無番工無投資咁做過乜野黎又唔講
最好爸爸比6億
都係佢自己努力問番黎既添

用依d做香港人普遍例子公平咩

冇返工又冇投資都60萬
姐係爸爸既零用錢都儲左60萬？

Obamacare真係咁柒點解過半美國人支持呀柒頭

價值觀唔同
鬼佬有錢冇錢都當體驗人生
我地就諗冇錢冇樓人生玩完

講多少少
當30歲已經係工作開始穩定，依個歲數既美國人月入中位數稅前係大約$26k，稅後得返$21K
而大學畢業既大概平均欠債係25萬港紙
當零利息還10年，每個月都要還$2,000
咁就得返19k，養車每個月又少幾k（美國人寧願冇屋都要有車），物價同香港差不多，每個月又幾k
最後得返10k都冇

依個係普遍美國人既實照，當然有d州、有d工搵好多錢
香港夠有一畢業搵100萬年薪
但一般黎講，美國人都唔係好過
就算一間普通既屋講緊100萬港紙，首期都要比20萬
仲未計每年要比大約1.5%地稅，維修，保險...

咁究竟係飲飲食食定學費多先
儲錢無錯 但香港人太撚極端都係為左買樓or更有錢 享受唔到做人

香港好似之前有個報告係35歲或以下有樓人士係7%?
當然未計自己出去租
但係香港真係好嚴峻

係鬼妹呀

香港人工高,稅率低
美國人工仲高過香港,但稅率同稅項高好多
中國人工中低就唔洗講...
香港個主要開支在於買樓同買樓之後要處理既野,香港唔買樓既話其實非常夠用,所以你睇好多後生仔後生女唔叻又無父幹都可以成日食好野又四圍去旅行,短期睇好似好威咁,但長遠黎講都係發唔倒達,一世都無咩可能上流

儲錢但生活改善唔到

美國稅率已經低過歐洲好多
西班牙成50%稅
但美國社福真係太柒特別醫療教育
唔怪得犯罪率咁高個個咁大壓力

日本都唔係儲得多 佢地生活水平高 人工同香港差唔多
今年出左個訪問90後 人工同香港差唔多 不過好多人出來自己住 最後淨底既都唔係好多 一個月儲3000-4000咁

想當年睇報紙見到超欣18歲佢老母話大個啦送左7億物業比佢話比佢學下投資

我即時扔撚左份報紙

我知道既都起碼50-60k USD，70k 絕對唔出奇

一句講曬 勁定賤

佢地之前無得破產？
還唔起就捉去做雞賣器官定點

有幾多後生仔會買
係香港啲人先成日話買樓 外國好多都係租

美國最貴真係讀醫 尤其想讀埋UCSF 果班
格硬逼你讀左UG 先比你入

唔好咁自卑成日提呢句啦

其實好多28歲以下都月月清仲爭卡數
不過普遍有老豆老母幫/頂住

無個d咪為左幾廿萬走去老破後又一條好漢

咁多錢咪又係住納米樓

冇架 冇錢還上庭會判左做老賴
之後高鐵 飛機 全部唔搭得
你條數還清為止

深圳都係講緊試行個人破產制 未成事的

你話連登仔自卑？

話你呀
成日拎呢句野出黎講

所以香港人係賤

你幾時見我成日講？

日本係50-70歲個堆最多錢 終身症下得益者
同個新入職一齊派報紙人工都多人3倍
遺產稅極高 所以去到7-80歲就係咁fing錢好過比政府食晒

後生既因為多左好多做派遺
努力儲錢既同月月清既我相信各一半

不過佢地都興結婚就要買一戶建再開始供樓人生

冇返工冇投資有錢？ 佢識生金？

已經唔講依個世界上既落後國家
巴基斯坦 印度個堆成10幾億人 月入得1000港幣咁上下

你數學係邊個國家讀的

儲錢一般係為躲避風險同養老
有d人會儲現金，有d就買保險
但呢兩樣野響香港都係要自己做
但發達國家通常係國家幫你做
你病會有國民醫療，老會有退保
甚至買幫你儲埋錢買樓
公民唔需要下下為明日憂慮

再講如果香港人舊錢係儲現金既話
對國家經濟來講唔係好事
資金要流動自會有生產力

之前副總統彭斯為咗工佢三個仔女讀書 而家佢一層樓都冇 你話貴唔貴

買完樓就冇啦

買房地產就已經等於儲錢啦

邊個國家
咩currency

東京係好惡梗
反而鄉下既有錢剩
有d仲會提供埋員工宿舍吸引你移去個度做野

係ig有follow d 日本人講儲錢
佢地真係玩到由1円開始計
仲有儲分黨 所以都係兩極

所以美國宜家好流行 tiny house, 30000-50000usd 已經有一架，150-250尺 tiny house in wheels
泊係老豆老母個地，

佢地好多都跳出緊 fixed property

咁如果鄉下咁冇得比啦 香港冇鄉下

我都想有 走d半城半鄉既地方住 先係人類最佳居所

有個frd year 1尾嗰陣儲咗六萬，比人呃曬頹咗排，過兩年又賺返有突

華人基因本身鐘意儲錢, 唔多唔少係一代教落, 唔否認身邊有好多後生仔係月光, 但我相信户口點都會有一個月人工做備用, 好少去到幾百都冇, 但鬼仔係會

再講, 香港人不知幾醒目, 個個都話自己冇錢, 好少人會講自己有錢, 話自己有錢又鐘意SHOWOFF果啲根本唔係有錢係ON9
真係有錢既人點會同人講
唔好笑人幾百幾千都拎唔出, 扮窮姐, 蘋果D訪問問親啲老細個個都話冇錢賺, 個個都話出糧都唔夠 OR 自己同打工差唔多, 係咁差仲唔執7左去? 點解仲要做? 户口大把貨啦

其實香人不知幾有錢, 上一代識諗少少今日點都有「供斷」既樓,
武肺玩左年幾, 69至今就兩年, 仲未計中美國力, 你話香港經濟係未真係好差, 大家心照

講鄉下佢地會叫你番深圳或大灣區

Ig咩名 想睇睇

正解
香港人老咗得屎食

係好撚貴
所以有一堆會去當兵 因為有學費補貼

香港囉，講數學全世界有邊度勁撚得過香港

d濕鳩大灣區 人工低 樓價一樣高
又係反智 逼人買左間房要去其他地方做野供樓

印度

連登仔只係識二元對立
冇中間
唔可以中間偏左/右
只可以支持左/右一邊

你點樣計?香港人供緊樓果D唔當負債? 大陸人供緊樓就當負責?

agger

我講個d支那人負債 係真負債
用埋曬d 花唄借錢買電話 交租
還唔起用另一個借貸app還
貸養貸
（成班大學生pt都冇返 可以借6/7萬）

依家佢地好撚多係咁

你北上廣深打份工都係搵3000-4000
但d樓價高到 同時帶動租金上升
2000蚊一個月算正常

其他衣食住行 最後人工都cover唔到你一個月既必要支出

支那90後負債係國家需要的

唔做高班友槓桿 邊有咁好內需經濟增長 又可以永續韮菜

美國以前初起步果期都係咁 借錢比你洗谷消費 借錢比你買樓唔洗審（呢個搞左個次按風暴出來）

供緊樓一路供一路去槓桿 你層樓本身係資產

樓主講緊班90後支那人負既債係用微借貸借返來消費果d

Universal healthcare唔駛錢保費係天掉落嚟

又勁又賤

有個阿婆入面講
一星期儲二十美金，七十歲月一定有兩百萬美金

過半人支持又點會cancel到呀柒頭
唔駛自己俾錢果班人咪支持囉 等人哋幫你俾曬仲要話人係垃圾唔怪得你個乞衣仔咁有共鳴啦

犯罪率高嘅地方都係民主黨喎你都知民主黨主導醫療教育太柒

精蟲定屎塊？

如果歐洲嘅話
人哋返工畀人炒有失業救濟金
公司逼你放無薪假 政府會代公司出返糧畀你
退休有退休金
睇醫生有全民醫療保障 完全唔駛出錢咁滯
根本冇需要儲錢

美國就真心癲
社會福利超差
聽講好多人一畀人lay off 就會變homeless
醫療又超垃圾 有啲人份保單deductible 超高
一有病都係冇錢去睇醫生
啲人冇積蓄真係唔知點過

呢個已經正常好多 但你會發覺佢下下收工番屋企唔用錢 其實成日係咁都會好悶
趁青春真係要玩多d唔同野
去到中年又無體力又要湊b同照顧家人真係邊有得咁玩 仲會覺得自己on99乜都無做過就4-50歲

如果要玩儲分可以就咁search tag #ぽい活

邊有取消
Mccain臨門一腳倒戈搞到senate appeal唔到喎
係premium改嚟改去姐
侵都取消唔到啦
咁反對醫保唔好撚交稅囉柒頭
反正連登仔個個身家千萬邊洗享受公立醫療同免費教育哩啲乞兒仔先用嘅嘢姐

生活成本又貴 有d州生仔係無有薪產假
真係靠堆高大企業頂住個國家

我冇話唔多人支持啊
但你大可以睇多5年
政府subsidy落去嘅數年年升
保費又年年加 睇下keep落去會點
用政府錢bump落去畫面係好睇啊 insured嘅比例多咗啊
同時都貼晒落藥廠啲貴價藥同大白象有咩分別
obamacare用公帑貼 強姦金就自己俾 分別咪俾個下唔係出自你手囉
咁宜家保費係咪貴好多先

儲儲埋埋然後咪又係一齊推高個樓市, 紙上富貴就大把

咁少，25歲一千萬係基本啦。唔過一千萬真係好唔上進

佢地90後真心痴 去大城市生活 有返工既都有機會要借錢渡日交d基本洗費
又整撚埋d戶藉法 可以搞成十年先有資格轉城市戶籍 就係一張紙
到頭來頂到都一身債

話親自己有錢 /充個堆真係10個有9個都7 日日係度講買乜買物 又話唔係好貴乜乜物物 聽親都覺得咁有錢唔駛做 層樓唔駛供啦 直接番屋企做兒子女兒咪算 就算真係比屋企人迫出黎做野 都搵間個名勁既大公司 駛去細公司做咩

好串又高調既二世祖係有 但老實講我覺得佢地要威要串都唔會想群堆普通人既圈子

個問題係唔儲食得屎 隨時40歲住劏房/訓街（重要有工返都係）

lm

係喎藍州好撚危險喎
HIGHEST CRIME RATES BY STATE

1. Alaska (R)
2. New Mexico (D)
3. Tennessee (R)
4. Arkansas (R)
5. Nevada (D)
6. Louisiana (D)
7. Alabama (R)
8. Missouri (R)
9. South Carolina (R)
10. Arizona (R)

7 of the 10 highest crime rate states are Republican-run.https://

紅州真係安全到呢

唉也唔好意思原來紅州先係least educated
不過學連登仔話齋肯定係藍州人讀壞腦先投dem啦係咪

其實買左樓供緊既人都唔係有幾多個可以攞十皮出黎

我冇 三千蚊都好撚汶水

你個個老細話冇錢賺果個例子真係好正

年年新年睇新聞訪問d腦細 個個都話預期全年經濟好差 預左蝕住做 盡做

冇一年會有人話今年正呀 一定大賺

咪撚on9
個個拎D垃圾出黎講就信

串鳩你咋？

邊個老細夠膽係新聞話賺好多呀
轉個撚頭就比人踢爆賺錢又唔派花紅又比報紙寫臭佢

邊d垃圾？

按一下都十幾萬啦

應該有分in-state 同 out-of-state兩個fee,除非讀私立啦⋯⋯唔係既話in-state都ok既，起碼德州係咁啦

30歲起碼要有1m啦

我又唔覺儲錢代表危機感。香港儲落一球兩球最後都係一次過去咗買私樓首期，後生搵2萬嘅話住屋企真係可以月儲萬幾，30歲前可以一球。感覺上資本最後目的地都係樓市

點解會咁？

off topic 認一認真講，老美印一印銀紙咪又係貶值
辛辛苦苦咁多年，一個政策就夠收你皮

果D等於信用卡姐，普通人頂盡比係碌幾千

如果當年8萬5搞得成
香港人幸福指數會升幾多倍？

真，26歲已經有，正常消費其餘儲蓄，人工同齡唔算最top tier嗰批，都啱啱儲到1球

支那就係玩緊 大學生拎張學生證+身份證 再用5分鐘 就借到幾萬比你 一個app

到你還唔起 班醒目仔就用另一個借貸app 借錢來還

貸養貸

都畢業出來 隨時差人10萬 之後去搵份月薪3000既工

同信用卡差好遠

其實係 香港人最終目的都係買樓

今個月佢地政府岩岩出來新政策
指明唔比花唄 依d大公司出既借貸app 借錢比大學生
但有好多456線既借貸app 禁都禁唔曬

唔係香港人叻定賤，而係香港太無常，除左儲多個錢傍身之外，你係控制唔到任何野

其實好想問下大家，上流咗咁又點撚樣，係咪保證釘咗可以上天堂

諗起成條村借爆d黑財個單野

裸貸咪得

你應該問劉鳴煒

美國人用local fee又平好多呢

其實如果佢轉玩3456線借貸app 其實醒
有d真係犯法 有得間公司開幾年就做唔住拎錢走路

到時佢白賺

但好多後生憧憬大城市 死都留係北上廣深 生存
做唔到佢個種返鄉下 避世

一個精明嘅老闆，點會俾人見到自己帳面盤數原來賺到笑，特別係無上市嗰啲

帳面賺得越多，政府就越開心，轉頭派稅局關心你

所以班中國人都屌鳩佢
咪姐係叫班大學生去d 4567線犯法既借貸app到借
到時重大獲

唔洗入息證明 鳩借 真係好毒
特別係佢地見到iPhone依d價位既消費品
一個 月薪又唔可以一次過買
兩個月就差唔多
咁不如借左買左先啦 實還得起 橫掂咁易借

俾我都借啦癡線，正常返工根本冇可能搵到咁多錢
加上支共都印錢，窮人越黎越窮，有錢越黎有錢
全世界都係咁，不過我覺得遲早會爆煲
宜家洗曬佢，好過第時變廢紙

係返自己個state讀唔貴
Depends你讀咩
多數一萬五美金左右

同埋好多scholarship攞
High school正正常常有心讀書
GPA3.5以上SAT唔考得差
多數都有錢攞
差在多定少

七萬個啲應該係out of state tuition
唔認真讀書又想去其他州讀又唔係住屋企先咁貴

要係in state 先有得平
green card 只有federal subsidy
其實好多都係study loan 讀
香港真心好平如果係香港居民

Student loan
做嘢慢慢還

如果我住北歐有幾多fing幾多啦
反正有政府養

香港？
屎都無得你食

去美國無醫療真係會死架
雖然obc貴少少，當幫下老人家囉當做下好心

正常公司唔係要去問銀行借錢。做乜要話俾人/稅局知我有錢賺？
盤數做都做到蝕啦。一毫子稅都唔益個仆街政府啦

連登一投dem 就話人奶共左膠

但佢地冇破產制度wo
你話係香港最多老破 7年後一條好漢
但佢地叫老賴 跟成世
還唔起成世人冇飛機 高鐵搭 咩社用評級極低 廢撚左個人

我個鬼仔fd做wall street 要還學債同供個細妹讀書
住埋啲劏房同日日捱trash food
呢啲case 美國大把 歐洲會好啲既

鬼仔養呀妹 真係好少聽

左右翼都支持槍權啵

雖然香港同東京都係冇咩錢剩，但係人地生活質素高極多wor，租d單身apartment 唔係新宿個d市心既話60000yen就有，但有200呎左右，入面企理乾淨，香港d唐樓仲貴又細過又殘過人地，仲有人地日本打工仔交通費係100％公司出，仲有食物質素同價錢下東京高幾倍，我係東京見到d拉麵鋪請人都有24萬yen一個月咁上下，冇咩錢剩既原因唔知係佢地太多應酬，佢地一晚飲飲食食都轉3次埸，每間應該都食左2000－3000yen，跟住太夜又要搭的士返屋企

原來有完整版

東亞百幾年前都仲係農業經濟做主導
就算GDP高 但因為人口基數大消耗大令政府收入其實唔多
仲有人口多版圖大 維穩+軍費開支令本來就唔高嘅收入又用多一大截
根本建立唔到完善嘅全國公共事業體系
咪變成傾向以儲蓄去應付可能出現嘅危機

之前好似見GoFundMe話支持醫保，用佢地個網唔係辦法

所以啲美國白領做野好撚癲 同香港比係有過之而無不及

真咩
月洗幾多先

屋企離婚冇計 可以點

其實就係所謂最「左」果班一路係到講話要Medicare for all，拜登呢啲最多搞多個可能好少少嘅Obama Care出黎

但香港條線高到痴線

依家東南亞大部分重係餐餐清 收入太少
放眼全球 香港人真儲錢儲到傻傻地

根本係因為啲有錢佬交好撚少稅

你接收呀妹咪得

其實真係好少有 真係冇咩點聽鬼仔扶持自己細佬妹

相反支那/香港 東亞 就多好多

會少咗好多人紙上發達，變類似星加坡咁保持喺合理水平唔高唔低，之後大家有慳錢可以投資/做生意，做真正嘅經濟發展。

香港人呢廿年局住買樓都係因為供樓好過交租咁解，同埋當年香港03後真係越來越好，賺錢越來越多。你攞而家人均薪酬萬八去計，供個廁所就得。

不過真係唔敢講之後移民數目如果多嘅話會發生咩事。香港人性格都係袋完護照先，香港冇事嘅話隨時再回流，所以走嘅人我估唔會少，特別係40歲以下，呢班人普遍冇樓要儲錢買，呢個需求少咗嘅話真係靠大陸佬移民香港。同埋唔好唔記得大陸政府放風搞鳩香港樓市，香港又真係大把地可以起，真係唔睇好香港樓市。唔好意思轉咗topic

主要係人地失業同退休保障好完善
法律保障下，樓又唔貴（講緊非大城市幾百萬港紙可以買到獨立屋連大花園），租又唔會突然加然後踢你走，睇醫生又有保險照住

所以佢地冇乜好大危機同顧慮要儲錢

台灣咪又係Single Payer
整少幾部F-35啦

華人將啲時間不斷返工賺錢
鬼老將賺返嚟嘅錢拎去嘆世界

鄉下有咁好仲點會出黎

人地有政府養 破產訓街都唔care點同

柒極都可以自給自足 唔洗負債呀

我睇到佢地話自己北漂10年 一身債返鄉下就想笑
唔知為乜 可能就係想要社會既洗禮

佢地份糧都係得幾千

不過佢地好多外快既係 做下雞咁

你算幸福啦
叫做有間居屋 印銀紙年代 陰住陰住升
你屋企人賣左過英國買大屋啦

本身美國就好撚overpolice 嘅
見你係黑人拎住少少草就拉9你入私營監獄做廉價勞工

個問題係佢地份糧得幾千
但一個app可以借幾萬 重要有千千萬萬既app

一係你厚面皮有條村保你 之前單借錢不還村

個個都覺得自己可以出人頭地嘅
鄉下地方後生嘅又點會想住

24 歲算幾好 至少你買股都升

我係佢地 寧願拎部電話鳩拍 做網紅
上邊乜狗屎垃圾都可以幾十萬人follow
隨時搵萬幾蚊一個月
出城打份牛工真係見識現實殘酷

肺炎爆發好多人冇工返比人evict左

人地人工高點同

個個都咁厚面皮咩，可能人地真係有啲工想做呢

高企業稅=共產黨呀

侵侵幾年都係交750鎂
巴菲特話自己要交嘅稅仲少過佢秘書笑死

成班美國後生仔還到屌曬鬼

女嘅做雞
男嘅去深圳做三和大神

咁重狗都咁高crime rate執柒左佢啦好心

德州平
聽講master都唔洗1萬鎂一年
反而朋友upenn讀牙成5萬
不過起薪正到

當你要租屋 衣食住行
個個月都有必須支出既時候
唔儲錢個人真係唔安樂
一個屈尾十 一招清袋（武肺）

你話你有被動收入cover左基本支出
就唔儲都擺姐

所以見到鬼佬佢地咁自信咁生活 真係有種說不出的感覺

仲夠膽講出黎

Elon Musk Jeff Bezo 呢啲舊年賺到笑，人地就失業到比房東趕走

美國先係真正嘅窮韭菜地獄

見到佢哋真係好開心咁生活好羨慕

果陣好似社褔好似仲好啲
列根之後就

稅率冇錯啊稅制錯啫
扣稅扣到冇咁濟
報稅又左砌砌右砌砌
冇逃稅 避咁解啫

佢要話你廢，你30歲前有一百萬佢都係話你廢
分分鐘你係美國籍30歲得1000鎂存款，佢反而唔話你廢

Btw香港都好多人賭波賭牛熊差人幾十萬
好多人碌卡喪買嘢，用信用卡借十幾萬
好多人都係月月清

我最鍾意香港，得閒去深圳行街唔好

不過係好多人會走，考生心態上儲錢去預防之後有咩突發狀況都合理嘅，如果儲落幾十萬起碼而家移民都有錢。

掉返轉如果住屋企，諗唔到原因儲唔到錢。當然要物慾低先可以，唔好屎忽痕就去大南街飲咖啡去U記買衫食好西

點講都係支那啦
去北上廣深返工 返到要借錢交生活費

諗下都㾒 大城市一個月消費要3-4千 屌你老母份人工又係3-4千

做義工都叫做唔錯 隨時倒貼返工

香港抽重稅
連登仔：抵撚死啦商家佬
美國抽重稅
連登仔：美共呀屌你

自己成日怨比香港商家佬剝但又鍾意撐美國商家佬剝削人

個比例 我覺得香港人一定係儲錢既比較多

*後生
粵語拼音成日撳錯字

你又咪連登仔on99咁
obamacare攞公帑bump水落保險佬大藥廠又唔講
同一款藥美國大藥廠係美國定價貴過其他地方幾撚多啊

Trickle down economy=先讓一部分人富起來
然後就....沒有然後了

而家學費貴十幾倍喎ching讀完中學未

依d已經入左無限地獄
唔叫老豆老母救 就係咁先
佢地借錢重易撚過iPhone 搞八達通

講緊稅又關obamacare鳩事呀

返工要報稅
會計分落去申請退休金
十年儲到40分就可以有退休金福利

之前好似見過過同香港中國差唔多
係咪都捉兩三個人交差咪當功勞，升職又易啲，罪案率咪高
Recreational drugs 啲法律有冇必要又另一樣野

直接tax佢地啦

其實香港2邊都有，仲好極端下。

蘋果早幾個月有採訪低物慾毒撚，佢就誇張咗嘅，不過其實好多後生都係返放工，閒時消費一個月唔過千。

另外一啲真係郁啲搭的士，周圍食好西打卡，拍拖周圍使錢，瘋狂旅行但係又唔係廉遊要豪使嗰隻，甚至最大鑊係食煙飲酒賭波，最好笑月入仲低過香港人均月入萬八，望到都覺得黐線...

企業Lobbyists 又可以揸正牌賄賂

你話連登仔左右精神分裂
你自己咪又係一撚樣
dem pro大商家咪扮睇唔倒囉
好撚多美國人G持啊

東亞crime rate好撚低
低過美國九皮
美洲除左加拿大古巴真係超高

西方係唔興儲錢
就算我喺英國呢邊啲人都係差不多每月洗曬
所以政府先有啲儲錢買樓計劃

有次去澳洲銀行整嘢
櫃台姐姐話我savings 好beautiful
問我係咪計劃買樓
我心諗 吓唔係掛？得雞碎咁多
佢平時服務開啲人係咪仙都唔仙
不過我而家就開始明
想使曬啲錢佢，享受人生
有個可以相信嘅政府就唔怕

我覺得都係啲咩毒品果啲

Dem有冇話要比商家佬減稅呀
係邊個臭閪黨最鍾意減稅仲話加稅係共產黨先做呀

中國人口結構仲衰
第七次人口普查話四月上旬出
依家都未出
今日最新新聞係中央鼓勵生育

美國讀公立大學都要四萬美金左右一年，除非係自己嗰個洲讀比instate tuition。如果係私立大學，六七萬美金一年係基本野

計埋細路仔？
淨係成年人，我覺得九成都得

因為生存好簡單，生活好難
香港人追求既野同佢地唔同
美國人有錢會屎忽痕走去買車月供 $500
都唔會退而求其次揀架供 200 既黎投資/儲 300

提子你

係
我住荷蘭已經算歐洲平均最富裕
大部分都0儲蓄

美國人讀完大學出嚟個起薪點高過香港，不過計埋稅嘅話其實唔係爭好遠。通常三四年之後香港大學生嘅人工會高過美國人。

香港係全世界最容易儲錢累積財富嘅地方，稅務基本上係全世界最底

歐陸做ibank都係窮撚
人工唔會高正常工好多交完稅一撚樣
去大城市一樣住劏房。。 trash food都太貴

要有幾多錢先退到休

係香港男人低賤

Scholarship大部份人都冇
你睇數據嘅話，十個大學生只得一個有，已經計埋攞得一兩千蚊嗰啲人

唔係個個屋企附近都有間大學，可以黐住屋企住可以慳學費

結完婚再讀top up 我存款都歸0左
仲要失業

所以美國要係咁派錢

父哥你睇下中國央行最新論文
叫人快啲生襯早生
個個支那人屌哂鬼

唔夠韭菜咪要生多啲
好快又計畫生育啦

美國褔利點差
有失業救濟金喎

港紙定美金

你就窮人含撚
美國窮人可以攞medicaid, 睇醫生去到有埋24hrs home care 都一蚊唔洗俾
中間果堆乜都拎唔到先至含撚

類似叫發薪日借貸，大約糧尾洗晒要借錢，出糧再還咁
吸血到爆

吹大咗啦，邊使一個sem 7萬
一年7萬就差唔多
計埋生活費都唔使一個學期7萬啦
當學費7萬，一個學生要一年洗50幾萬港紙？

講真..一畢業22歲最低限度要有一球啦

歐洲福利好聽得多 美國福利好真係第1次聽

有學者講中國係負福利，例如窮人既醫療福利大部分比晒共匪啲退休幹部，而西方國家一般係有錢人交多啲稅去補貼窮人

本地美國人應該唔使
外國學生先要咁貴

除非佢讀ivy league

深圳人工4，5千蚊
一杯喜茶40
我以前仲諗唔明點解佢哋買得起
原來係借錢

睇你做邊行
美國咁多九流大學，degree holder人工平均都有3萬幾港紙，十年經驗以上人工6,7萬好普遍
IT華爾街嗰啲搵10幾廿萬一個月閒閒地就唔講

美國係贏機會多同人工高，稅對比起歐洲其實又唔係高，福利就不嬲都唔好，尤其中產夾心階層乜嘢都冇佢份

香港最屈機一定係堆公務員，諗唔到有邊個國家啲公務員有咁高人工，仲高過自由市場

歐洲有病一樣送你返屋企
D家庭醫生乜都話無事又唔肯轉介
一次半次既我讚成
但就算你重複去睇同一個醫生講同一個問題佢都唔理你
醫院又一定要經轉介/ 急救先入到
好多時都去到變大病有表徵先會有人跟下

講美國咁緊係美金啦

Out of state 學生都係4萬

利申 UC grad

依家唔會啦，美股咁好搵，美國佬唔儲錢點買

自己州居民 州立唔洗禁貴 一個學期 8000- 14000都有交易既

Med school 州立算平 4萬一年 私立5-7萬一年

人地姓何超

存嚟做咩
佢本身交稅預食政府啦
早啲用唔使蝕通脹
你諗下你五十年前儲過一百蚊好多
放返今日有咩用

我覺得係香港福利唔夠好 政府理鳩你 你死你既事
所以先會有儲蓄習慣 至少可以應急捱到一陣
美國失業都有失業援助金 福利太好啲人自然唔擔心唔覺得自己要草錢

生活環境唔同 冇得比較
香港人多數以買樓住為目標
外國通常遊牧民族咁 租樓住
物價都唔同
壓力同價值觀唔同
唔係所有人眼中都得錢
我諗呢個觀念係華人心目中好難改到
我都成日怨恨自己咁窮

黑心工場就話勞工無保障姐，你試下係有牌做野受傷，賠到破產都似
明明香港工時休息時間勞工假期先係全球最差

唔儲錢點俾首期
俾咗首期香港人應該負債全球第一

香港好多人都無儲蓄

係港人on9由細到大被洗腦，要儲蓄積穀防饑唔係第時就乜乜77

香港已經輸咗

外國人唔會買樓既, 華人賤種先會買

因為香港樓價囉
唔係為咗買樓，使鬼儲錢

hkd

咁係因為嗰啲人全部都係外州 如果係州民學費即刻跌返落去100,000港幣左右

我見好多名校都大約只係四萬幾 點解你可以去到60,000

最top嗰啲私立先咁貴
一年兩個sem 公立本地人每個sem15k 左右

大陸網貸嗰啲玩賴皮就無敵
之前有單，後生仔網貸走數
返鄉下之後帶埋全村人玩
收數佬村都入唔到，畀人打走

父兄又分化

有借唔還上等人

成世留係鄉下就係
又唔比搭高鐵 又唔比搭飛機
個信用評級低 好多野做唔到
跟成世 直到你還曬

做左幾年野從來未儲過錢
返工咁撚辛苦唔買下野食下好野減下壓真係隨時拎白卡

睇下嗰個地方嘅人點樣諗嘢， 同埋對嗰個地方嘅政策

勁呀，講到做賤民，香港人都算表表者，大多數香港人既訢求都係要返工

等政府收割網貸又得

係香港儲十萬同一蚊都無其實無咩分別

我依家就每個月使曬佢算

專買無謂野 同手機game課金

香港d 樓價咁撚柒高,出世就應該儲定錢買啦

美國睇醫生都係天文數字

我見到既係好多人買樓後獲得財富享受人生，每年幾次歐遊食omakase,買嘢唔睇價。香港人就係privileged

紙上富貴姐
香港生活居住成本太高
呢頭儲完首期
之後又要一拆二
靠收租搵退休被動收入
跟住仔女大又要供多間
成世無限loop

連登仔反社會主義，撐極右

其實依家主流”普世價值”都係撐社會主義反資本，例如gme事件。所以你哋會見到外國人尤其後生果班無連登仔想像中咁反集體主義。

經濟好：未雨綢繆
經濟差：共渡時艱

連家用雜費15k

月入？

美國人福利太好，唔洗儲
中國既環境唔做生意唔博發唔到達，儲黎無用
香港無咩生意好早，又無咩福利，淨係可以儲錢靠自己

美國醫療福利好柒wo

以前真係月光族
武肺爆前得兩三萬係戶口
自從一爆就冇乜地方洗錢
爆到而家有十零個

都係

咁美國就可以 向上流？

每年通脹2% 貨幣眨值 傻仔先儲錢 除非儲黎投資

用哈佛做例子純學費四萬幾，加埋住宿書簿其他費用就七萬

點睇到 投資>儲錢>洗撚左佢

咁曾經風光過

成班唔係井底之蛙係到老吹，真係笑死。美國人口三億幾，一條片就代表哂美國人?咪Lon9啦！
最好笑就係自相矛盾，又話美國人冇錢，又話美國大學好L貴，咁美國何來咁多大學生呀？
真係屌你地都嘥氣！

你數學零分？

美國朋友講失業最大鑊唔係無收入，係無左全家份醫保

支那咁多造假 做張假身份證
借456線公司錢再走佬佢都吹你唔漲
支國咁大 真係返鄉下避都得

我相信唔少人都借左還唔到
等睇爆

美國乜都貴

其實個制度好多漏洞
最緊要做份現金出糧嘅工你要免費醫保又有，食物現金券失業救濟乜都包，好多支那西揸Benz去拎福利

香港人好少會咁下賤

吊你，銀行冇返幾百萬，港女連做fd 的機會都冇啦

係加州低收入同冇收入的所有醫療費用都係全免，包括手術救護車同藥，嗰個醫療保障叫 Madi-Cal ，識人拎真係睇醫生一毫子都唔使畀

屌 咁真係做現金出糧既工

無醫保真係好大鑊
我返緊part time公司無醫保提供
每個月$170

揸綠卡就唔好申請medi-cal
陣間入唔到藉就仆街

揸得綠卡又冇工作梗係返香港住，如果唔係一大病真係破產，每年返嚟美國一次保住綠卡，等五年入籍

咁做大公司都得嘅保險通常好好

喺啲西嘅細公司會出事

多數人loan

obama care又係強姦金又點?唔好人UP你又UP

又要馬兒好又要馬兒不吃草

冇嘢係免費冇成本的

個政府知你地會儲先咁對你
如果個個唔儲政府自然幫你儲

1)中國有6億人收入1000以下
2)李洪元事件入面係華為賠到破產定個勞工坐監

依家好難，出境出得太密問勁多野

大佬吖睇埋樓價先得架
殘爛散都4球
同鬼佬朋友講真係嚇到腳軟

係